pwd : 현재 폴더의 위치를 확인한다. ex ) /C/박종혁/스터디
ls -a : 현재 폴더의 파일목록을 확인한다. (-a의 옵션을 이용해 숨김 파일도 볼 수 있다.)
cd : 홈폴더로 이동한다.
cd 폴더이름 : 특정 위치의 디렉토리로 이동한다.
cd ../ : 현재폴더의 상위 폴더로 이동한다.
mkdir 새폴더이름 : 현재 폴더아래에 새로운 폴더를 만든다.
echo "..." > a.txt : a라는 파일에 ...이라는 문장을 폴더를 만들어 추가한다. >하나면 안에 내용 전부 삭제 후 추가
			>>두개면 삭제 없이 그냥 추가
echo "..." : 큰 따옴표 안에 텍스트를 보여준다.

git init : 깃 파일 생성
git status : 현재 Git 저장소의 상태를 알려준다. 브랜치 상태 + 커밋할꼐 있는지 워킹트리 untrackedv파일이 존재하는지 등
git status -s : git status보다 짧게 요약해서 알려준다(변경된 파일이 많을 때 유용하다.)
git remote add origin 원격저장소주소 : origin이라는 이름을 가진 원격저장소를 하나 연결한다.
git remote -v : 원격저장소 목록 확인
git config --global 옵션명 : git의 옵션 설정
git add 파일이름 : 파일이름을 추적한다(tracked상태)
git reset 파일이름 : 스테이지 영역에 있는 파일을 스테이지에서 내린다(untracked상태)
cat 파일이름 : 파일이름 안에 있는 내용을 보여준다.
git commit : 하게되면 비주얼 스튜디오가 켜지는데 커밋 메세지 입력 후 저장하고 닫으면 커밋메세지까지 저장됨
git commit -a : 스테이징 없이 바로 커밋 (add 없이)
git log : 현재 브랜치의 커밋이력을 본다.
git log -n : 최신 n개의 커밋을 본다.
git log --oneline : 간단한 커밋 해시와 제목만 본다. (커밋 로그를 보기)
git log --oneline --graph --all --decorate : 모든 브랜치들을 본다.
git fetch (원격저장소별명) (브랜치이름) : 원격저장소의 브랜치와 커밋들을 로컬저장소와 동기화한다. 옵션생략 시 모든 원격저장소에서 모든 브랜치를 가져온다.
git push -u origin(원격저장소별명) master(브랜치이름) : 현재 브랜치에 푸쉬한다, 즉 -u옵션으로 브랜치의 업스트림을 등록할수 있다.
git clone 저장소주소 새로운폴더명 : 저장소 주소를 해당폴더를 만들면서 클론한다.
git branch -v : 브랜치들을 보여준다 -v를 붙일 경우 마지막 커밋도 함께 보여준다
git branch -r : 원격 저장소에 있는 브랜치를 보여준다
git branch 브랜치이름 : 브랜치이름을 가진 브랜치 생성
git checkout 브랜치이름 : 브랜치이름으로 체크아웃한다.
git checkout  -b 브랜치1이름 (브랜치2이름): 특정 커밋에서 브랜치1를 새로 생성하고 동시에 체크아웃 (브랜치2 기재 시 브랜치 2커밋에서 브랜치를 생성한다ㄴ	
git merge 브랜치이름 : 브랜치이름을 병합한다.(병합 커밋이 많이 일어난다)
git rebase 브랜치이름 : 내 브랜치를 브랜치이름에 재배치시킨다.
git branch -d 브랜치이름 : 브랜치이름을 삭제시킨다.(HEAD브랜치나 병합되지 않은 브랜치는 삭제 X)
git branch -D 브랜치이름 : 브랜치이름을 강제로 삭제시킨다. 
git reset --hard 이동할커밋체크섬(HEAD~2) : 커밋을 되돌린다. (HEAD~2 : 2번째 커밋으로 돌아간다 / HEAD^2 두번째 부모 즉 현재커밋에서의 두단계 전을 가르킨다. 병합커밋시 둘이상의 부모가 존재할때 유용)
git tag -a -m 메세지 태그이름 : 태그이름이라는 태그를 생성한다. 메세지와 태그 이름은 필수이다.
git push 원격저장소별명 태그이름 : 원격저장소에 태그이름을 푸쉬한다.
git merge --abort : merge 취소

